
\chapter{Introducción}

	En la actualidad, cada día aumenta el consumo de productos, ligado a una la necesidad de demanda, mayor producción en las fábricas, el aumento del tráfico,... todo esto ha generado en el mundo el gran problema de la contaminación.
	
	\setlength{\parindent}{0ex}Para aportar un mayor control sobre este problema, se ha decidido en crear una plataforma hardware para poder medir las distintas variables que afectan a este tipo de problemática ambiental de una manera sencilla y barata, de esta forma para que cualquier usuario podrá tener acceso a una información reciente y poder realizar un estudio del entorno.
	Para ello se configurará un dispositivo hardware, una controladora (llamada nodo) con una serie de sensores para la medición de la contaminación en diferentes puntos geolocalizados. Este sistema, podrá enviar la información a través del protocolo HTTP a un servidor en el que un software recogerá los datos y los almacenará en una base de datos para que con este tipo de aplicación los usuarios puedan tener acceso a esa misma información y realizar un estudio detallado de la misma.
	
	Este proyecto podrá ser útil ya que la aplicación Web podrá servir para el uso de gestión de una \textit{SMART City}, o simplemente para recoger información y realizar estudios de contaminación de ciertos lugares, ya que la aplicación podrá servir esos datos en ficheros para aplicarlos a otros programas y realizar análisis.

\section{Objetivos}

\setlength{\parindent}{5ex}El objetivo de este proyecto será implementar la parte hardware compuesta por una microcontroladora en tiempo real para posteriormente comunicarla con un servidor y así para poder trabajar la información recibida y poder servirla a un cliente a través de una aplicación Web, desde la cual el usuario podrá obtener la información en una serie de gráficas o descargarla en ficheros para su posterior estudio.

\setlength{\parindent}{0ex}Los objetivos serán los siguientes:

\begin{itemize}
\item Desarrollo de la plataforma Hardware, en este caso se ha decidido utilizar la Plataforma Arduino.
\item Configuración de la plataforma para que pueda enviar la información al servidor vía HTTP.
\item Configurar el servidor para que ofrezca un servicio web y a la vez reciba la información del Arduino.
\item Configurar la base de datos para que almacene la información recibida por la plataforma Hardware.
\item Crear la aplicación web que sirva esta información detallada, ya sean gráficas o ficheros en formato \verb|.txt| o \verb|.csv|.
\end{itemize}


